---
aid: 9025
zid: 683851
title: "海兵队有么有可能装备上三国藤甲那种背心。"
author: ycls
date: 2017-01-20 23:36:46+07:00
lastmod: 2017-01-25 14:24:00+07:00
---

ycls 于 2017-1-20 23:36:46 发表了：

我记得三国里藤甲非常坚固，而且还能浮在水面上当救生衣用，除了一点就着海兵队穿着非常合适啊。

有没有啥东西有类似效果的？防不住刀枪防御流矢也行啊。

---

knifers 于 2017-1-20 23:46:27 发表了：

三国那是兵器质量不好吧，而且浸油太多太危险。。

不过实际上不仅海兵队，元老院军队主流就应该是钢板加强的藤甲背心。不仅轻便透气，还可以作为携行具的一部分用来分担负重。而且对于当时敌军造成主要威胁的箭矢和鸟枪有很好的防御作用。

---

ycls 于 2017-1-21 00:08:54 发表了：

> knifers 发表于 2017-1-20 23:46
>
> 三国那是兵器质量不好吧，而且浸油太多太危险。。
>
> 不过实际上不仅海兵队，元老院军队主流就应该是钢板加强 ...

你们陆军的战斗工兵，装甲掷弹兵装备胸甲不是不行，海军不能穿胸甲啊，一掉水里就沉底了。

我主要是想要一个救生衣，顺便有一定防御力。

---

meicn 于 2017-1-21 00:59:01 发表了：

把胸甲用快卡装在藤甲外不就得了，掉水里一拉绳就脱掉了

---

ycls 于 2017-1-21 01:15:01 发表了：

快脱是个办法，但是一，平时必须结实，不然正在战斗中胸甲掉下来砸到脚了。

二，接口必须可靠，掉水里的时候卡死了就完蛋了。

---

knifers 于 2017-1-21 01:32:34 发表了：

> ycls 发表于 2017-1-21 01:15
>
> 快脱是个办法，但是一，平时必须结实，不然正在战斗中胸甲掉下来砸到脚了。
>
> 二，接口必须可靠，掉水里的时 ...

你前面不还说藤甲能浮水面上吗

---

ycls 于 2017-1-21 01:35:28 发表了：

> knifers 发表于 2017-1-21 01:32
>
> 你前面不还说藤甲能浮水面上吗

不，刚刚那个哥们说藤甲正面加装附加胸甲啊，树藤虽然能飘在水面上，但是那点浮力最多让人游泳的时候轻松点，肯定抵消不了几公斤重的钢铁胸甲。

---

深潜者 于 2017-1-21 07:15:00 发表了：

用枪的海兵队为什么需要盔甲呢？米妮枪在二百米外就能轻松交战，这个距离上应该没有什么有威胁的流矢吧？

---

punishment 于 2017-1-21 08:15:18 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-1-20 18:15
>
> 用枪的海兵队为什么需要盔甲呢？米妮枪在二百米外就能轻松交战，这个距离上应该没有什么有威胁的流矢吧？ ...

不能假设军警只在开阔地跟敌人交手吧。像破苟家庄那样的战斗怎么也不会少吧。珠江流域平定之后接下来就是长江流域，不能假设大城市都会无血开城，巷战必须要考虑，尤其是还有时不时就冒出来的截断漕运提案。

再考虑到攻城时对付灰瓶开水猛火油的需要，列装全钢塔盾和纵火器材是不是比较合适？可以加入工兵制式装备，也可以采购后临时加强给主攻部队。

---

深潜者 于 2017-1-21 08:38:48 发表了：

> punishment 发表于 2017-1-21 08:15
>
> 不能假设军警只在开阔地跟敌人交手吧。像破苟家庄那样的战斗怎么也不会少吧。珠江流域平定之后接下来就是 ...

但你看上面的讨论。是说跳绑、抢滩战中的盔甲需要，否者的话哪需要什么浮力？

---

cc5233 于 2017-1-21 12:00:24 发表了：

> punishment 发表于 2017-1-21 08:15
>
> 不能假设军警只在开阔地跟敌人交手吧。像破苟家庄那样的战斗怎么也不会少吧。珠江流域平定之后接下来就是 ...

防暴盾牌阵搞点我看差不多了。又不会有什么诡雷黑枪。一个房子一个房子打过去。

冷兵器面对热兵器是打不出一夫当关的效果的。

说真的，手枪要多装备。

---

约瑟夫一世 于 2017-1-21 14:21:06 发表了：

海兵队除了线膛枪，人手一把转轮手枪反而更重要。

最好能早点量产 M18×× 式柯尔特转轮手枪（单动也没关系）。

---

knifers 于 2017-1-22 23:13:44 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-1-21 07:15
>
> 用枪的海兵队为什么需要盔甲呢？米妮枪在二百米外就能轻松交战，这个距离上应该没有什么有威胁的流矢吧？ ...

现实又不是 RTS 游戏单位都有环形视野加环形射界的。

当然海兵真要又轻又能有浮力的护甲的话，可以用藤甲背心+密封式牛皮袋。记得西班牙水兵跳帮时也就一件背心甲，临高也跟这差不多就得了

---

wwz45 于 2017-1-25 00:27:27 发表了：

> knifers 发表于 2017-1-20 23:46
>
> 三国那是兵器质量不好吧，而且浸油太多太危险。。
>
> 不过实际上不仅海兵队，元老院军队主流就应该是钢板加强 ...

除了藤盔和突击工兵的钢盔陆军马鹿居然还有防护？不是元年式面粉口袋和五年式作秀服吗？

---

wwz45 于 2017-1-25 00:43:14 发表了：

> punishment 发表于 2017-1-21 08:15
>
> 不能假设军警只在开阔地跟敌人交手吧。像破苟家庄那样的战斗怎么也不会少吧。珠江流域平定之后接下来就是 ...

一定的伤亡是可以承受的，以二战苏联为例，除了个别突击工兵单位有防护胸甲大部分步兵都是无甲的，巷战还不是照打不误。何况现在我们是实力碾压局。苟家庄这种寨子一个国民军连带门山地榴。= 当时穿越者需要重护甲是因为没有火炮这种敲门砖。以伏波军的攻击力和民事政策，明军在巷战中的抵抗意志存疑。给陆军马鹿上防护甲太贵，太划不来。士兵生命的珍贵性只是开局初期各种资源紧缺导致的暂时局面。现在基本控制广东的人口以后动员个几万人轻松加愉快，而且还能帮助推进社会改造和政权下乡。归根结底，有造钢甲的资源不如多卷几根米尼的枪管或者铸炮。企划院总裁邬德大大是不会同意的。

---

knifers 于 2017-1-25 00:56:11 发表了：

> wwz45 发表于 2017-1-25 00:43
>
> 一定的伤亡是可以承受的，以二战苏联为例，除了个别突击工兵单位有防护胸甲大部分步兵都是无甲的，巷战还 ...

根据以前本区的言论，

我们的米尼前装枪已经包打天下，用不着升级后装枪。。

&nbsp; &nbsp; 我们 火枪火力已经很厉害了，用不着太多大炮。。&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp; 我们一线平推就可以了，用不着攻击纵深。

&nbsp; &nbsp;我们有超过三百年的先进知识和组织性，又让手下都吃饱了饭，不需要担心人心。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;我们的步兵追一星期就能解决敌人，用不着骑兵。。

&nbsp; &nbsp; 我们只用水运机动性就很高了，用不着太多马匹。。

&nbsp; &nbsp; 我们打败了敌人，对方就吓破胆了，用不着再去歼灭。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;被打败的军队无足挂齿，用不着追击。。

&nbsp; &nbsp; 我们有无敌工业化以力破巧，不需要在乎古代这些基层。。

再加上你现在这个 死点人没关系我们承受的起

最后再配上 当前&nbsp;&nbsp;三五万精兵够扫平天下的了用不着扩军&nbsp;&nbsp;的思潮

这些加起来，可以说即便元老院有二战米军的技术，也是会被坑到死了

---

ycls 于 2017-1-25 01:00:55 发表了：

突击工兵之类的除了胸甲能不能部分装备泵动散弹枪呢？感觉双管散弹枪再装填还是比较麻烦。

---

ycls 于 2017-1-25 01:03:40 发表了：

_本帖最后由 ycls 于 2017-1-25 01:19 编辑_

必要的胸甲肯定是需要的，当然不是每个人都有，但是突击组之类的士兵还是装备上好。

毕竟我们是要发抚恤金的，胸甲和钢盔那点钱怎么着也比抚恤金便宜啊，特别攻坚的突击队不是几个月军训就能训练出来的。

苏联看起来大部分步兵没有，但是苏联军队上千万步兵，光哪些突击集团军里的突击工兵就不是一个小数字了，

Poland - Soviet steel cuirass entered service of the 1st Polish Army (as of October 31, 1944 there were 1000 pieces)

维基上搜不到苏联产量，但是光波兰第一集团军 1944 年 10 月 31 日统计就有 1000 具。

差不多达到 2 级防弹衣，能挡住 9mm 子弹，那么明军的弓箭鸟枪应该都是免疫的。

给精锐的掷弹兵装备上，升级成装甲掷弹兵，用来突破敌人的防御工事挺不错，毕竟三年前第一次打珠江的时候明军就有人想到挖战壕躲避炮火了。

---

punishment 于 2017-1-25 01:06:24 发表了：

> wwz45 发表于 2017-1-24 11:43
>
> 一定的伤亡是可以承受的，以二战苏联为例，除了个别突击工兵单位有防护胸甲大部分步兵都是无甲的，巷战还 ...

不然，士兵是珍贵资源，因为大髡国行政干部来源就那么几条路：芳草地、农村干部、招考、退伍军人。退伍军人不但政治上可靠，而且习于组织化行动，执行上级命令是最坚决的，也没有芳草地毕业生还得填技术干部坑位的问题。从资源效率的角度来看，军队把新兵训练成合格的士兵起码也要一个月，打到退伍的时候已经在军队待了好几个月甚至几年了，比招考训练的时间长得多，军队在退伍军人上花费的资源和时间——尤其是时间——如果白白浪费是很可惜的。

当年土共以半个中国的干部南下，治理一个好歹有小学毕业生的南方尚且要大规模依赖军转干部，现在占个广州就基本把海南的干部掏空了，将来席卷全国，势必更加需要军转干部。

---

wwz45 于 2017-1-25 14:24:14 发表了：

> knifers 发表于 2017-1-25 00:56
>
> 根据以前本区的言论，
>
> 我们的米尼前装枪已经包打天下，用不着升级后装枪。。

我不反对部分装备防弹衣，但是普及没有必要，其实也没有意义。就跟现在也没条件全面换装无烟火药后膛枪一样。突击工兵的装备钢盔和防弹衣还是很有必要的。

---
